> 2022732047 나수현

# **P2.7**

KCL at Inverting :


$$i_{1}=i_{2}+i_{-}$$
$$\frac{v_{1}(t)-V_{-}}{R}=C\frac{\text{d}(V_{-}-v_{2}(t))}{\text{d}t}+i_{-}$$
$$V_{-}=V_{+}=0, i_{-}=i_{+}=0$$
$$\frac{v_{1}(t)}{R}=C\frac{\text{d}(-v_{2}(t))}{\text{d}t}$$


라플라스 변환:


$$\frac{V_{1}(s)}{R}=-Cs{V_{2}(s)}$$
$$\therefore\frac{V_{2}(s)}{V_{1}(s)}=-\frac{1}{sCR}$$



------------
# **P2.12**

Transfer Function :


$$\frac{Y(s)}{R(s)}=\frac{K}{s+50}$$  

R(s)는 unit step function이므로 라플라스 변환 시 1 :


$$
R(s) = \frac{1}{s}
$$


Y(s) :


$$Y(s)=\frac{K}{s(s+50)}$$


Y(s) 부분분수 :


$$Y(s)=\frac{K}{50}(\frac{1}{s}-\frac{1}{s+50})$$


Y(s) 역라플라스 변환 :


$$y(t)=\frac{K}{50}(1-e^{-50t})$$
$t\rightarrow\infty$일때 $y(t)\rightarrow1$이므로 :


$$y(\infty)=\frac{K}{50}(1-e^{\infty})=\frac{K}{50}=1$$
$$\therefore K=50$$


----------------
# **P2.15**

Differential Equation :
$$M\frac{\text{d}^2x(t)}{\text{d}t^2}+b\frac{\text{d}x(t)}{\text{d}t}+kx(t)=\delta(t)$$

라플라스 변환 :
$$ms^2X(s)+bsX(s)+kX(s)=1$$
$$X(s)(Ms^2+bs+k)=1$$
$$X(s)=\frac{1}{ms^2+bs+k}$$

라플라스 inversion인 system response x(t)는 다음과 같다 :  
---------------사진---------------


$$
\therefore \frac{2\sin\left(\frac{t\sqrt{-b^2+4km}}{2m}\right) e^{\left(\frac{-bt}{2m}\right)^2}}{\sqrt{4km-b^2}}
$$  








-----------
# **P2.26**

Diff.Eqn of M : 
$$
M\frac{\text{d}^2x}{\text{d}t^2} = f(t) - b\frac{\text{d}(x(t)-y(t))}{\text{d}t} - k(x(t)-y(t))
$$

라플라스 : 
$$
M s^2 X(s) = F(s) - bs(X(s) - Y(s)) - k(X(s) - Y(s))
$$

$$X(s)=\frac{F(s)+(bs+k)Y(s)}{Ms^2+bs+k}$$
물체 m에 대한 free body diagram을 작성 후 미분방정식을 세우면
$$m\frac{\text{d}^2y}{\text{d}^2t}+\frac{\text{d}(y(t)-x(t))}{\text{d}t}+k(y(t)-x(t))=0$$
라플라스 변환을 적용하면
$$ms^2X(s)+bs(Y(s)-X(s))+k(Y(s)-X(s))=F(s)$$
$$Y(s)(ms^2+bs+k)+X(s)(bs+k)=F(s)$$

$Ms^2+bs+k=\alpha, ms^2+bs+k=\alpha', bs+k=\beta$라고 가정하고 두 식을 치환해서 정리하면
$$X(s)=\frac{F(s)+\beta Y(s)}{\alpha}, Y(s)\alpha'-X(s)\beta=0$$
Y(s)식에 X(s)식을 대입해서 정리하면
$$Y(s)\alpha'-\frac{F(s)+\beta Y(s)}{\alpha}\beta=0$$
$$Y(s)\alpha'\alpha-\beta F(s)-\beta^2 Y(s)=0$$
$$Y(s)(\alpha'\alpha-\beta^2)=\beta F(s)$$
$$\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{\beta}{\alpha'\alpha-\beta^2}$$
$$\frac{\beta}{\alpha'\alpha-\beta^2}$$
$$\frac{\beta}{\alpha'\alpha-\beta^2}=\frac{bs+k}{(Ms^2+bs+k)(ms^2+bs+k)-(bs+k)^2}$$
해당식을 정리하면
$$\therefore\frac{Y(s)}{F(s)}=\frac{bs+k}{Mms^2+s^2(bs+k)(M+m)}$$


---
# **P2.37**

(a)  

Diff.Eqn of m1 : 
$$
m_{1}\frac{\text{d}^2x(t)}{\text{d}t^2} = -k_{1}x(t) - k_{2}(x(t)-y(t))
$$

Diff.Eqn of m2 :  

$$
m_{2}\frac{\text{d}^2y(t)}{\text{d}t^2} = -k_{2}(y(t)-x(t)) - u
$$

(b)  
$m_{1}=m_{2}=1, K_{1}=K_{2}=1$ 대입 :  
$$
\frac{\text{d}^2x(t)}{\text{d}t^2} = -x(t) - (x(t) - y(t))
$$
$$
\frac{\text{d}^2y(t)}{\text{d}t^2} = -(y(t) - x(t)) - u
$$

라플라스 m1: 
$$
s^2 X(s) = Y(s) - X(s) - X(s)
$$
$$X(s)(s^2+2)=Y(s)$$  

$$X(s)=\frac{Y(s)}{s^2+2}$$

라플라스 m2 : 
$$
s^2 Y(s) = X(s) - Y(s) - U(s)
$$
에 m1 식의 X(s) 대입 :  

$$s^2Y(s)+Y(s)-\frac{Y(s)}{s^2+2}=-U(s)$$
$$(s^2+1-\frac{1}{s^2+2})Y(s)=-U(s)$$
$$\frac{+s^4+3s^2+1}{s^2+2}Y(s)=-U(s)$$  

$$\therefore\frac{Y(s)}{U(s)}=-\frac{s^2+2}{s^4+3s^2+1}$$
